<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<odoo>
    <data noupdate="1">
        <!-- Modalidades de Pago -->
        <record id="health_payment_mode_01" model="health.payment.mode">
            <field name="code">01</field>
            <field name="name">Pago individual por caso / Conjunto integral de atenciones / Paquete / Canasta</field>
            <field name="description">Modalidad de pago prospectiva mediante la cual se acuerda por anticipado el pago de una suma fija y global por cada caso 
que sea atendido. Este "caso" está ligado a un evento de salud específico, una condición médica o un conjunto de condiciones 
relacionadas entre sí. La unidad de pago es el caso, conjunto, paquete o canasta de servicios, con una tarifa previamente pactada.

Agrupa múltiples servicios y procedimientos que típicamente se requieren para el manejo de una condición específica bajo un 
único pago. Transfiere al prestador una parte del riesgo financiero asociado a la intensidad del uso de recursos dentro del 
paquete definido. Es útil para el tratamiento de episodios agudos bien definidos (ej. una apendicectomía, un parto, una 
neumonía que requiere hospitalización), el manejo de condiciones crónicas durante un período específico, o la atención integral 
basada en diagnósticos específicos.

Incentiva la eficiencia y la coordinación en el manejo del caso completo por parte del prestador y ofrece predictibilidad 
del costo por caso para la entidad pagadora.</field>
            <field name="requires_period_dates" eval="False"/>
            <field name="is_prospective" eval="True"/>
            <field name="risk_level">medium</field>
        </record>

        <record id="health_payment_mode_02" model="health.payment.mode">
            <field name="code">02</field>
            <field name="name">Pago global prospectivo</field>
            <field name="description">Modalidad de pago prospectiva mediante la cual se pacta por anticipado el pago de una suma fija y global. Este pago está destinado 
a cubrir la prestación de un conjunto definido de servicios o el suministro de tecnologías en salud para un grupo de personas 
determinado (una población específica) durante un período de tiempo definido (usualmente un año). La tarifa global se calcula 
considerando la frecuencia de uso esperada, pero esta es ajustada por el nivel de riesgo de la población cubierta.

Representa el nivel más agregado de pago prospectivo y cubre a una población claramente definida para un espectro amplio de 
servicios relacionados con una condición o necesidad específica, durante un período prolongado. Transfiere un riesgo poblacional 
significativo al prestador, incluyendo no solo la frecuencia y el costo del uso de servicios, sino también el riesgo asociado a 
variaciones en la incidencia y severidad de las condiciones de salud en esa población (Riesgo Primario).

Es apropiado para la gestión integral de la salud de poblaciones con necesidades específicas y complejas, como pacientes con 
enfermedades crónicas de alto costo (ej. enfermedad renal crónica, VIH, hemofilia) en un área geográfica determinada.</field>
            <field name="requires_period_dates" eval="True"/>
            <field name="is_prospective" eval="True"/>
            <field name="risk_level">high</field>
        </record>

        <record id="health_payment_mode_03" model="health.payment.mode">
            <field name="code">03</field>
            <field name="name">Pago por capitación</field>
            <field name="description">Modalidad de pago prospectiva mediante la cual se acuerda el pago anticipado de una suma fija por cada persona (per cápita) 
que tendrá derecho a recibir un conjunto preestablecido de servicios de salud durante un período determinado (generalmente mensual 
o anual). La unidad de pago es, por tanto, una tarifa pactada multiplicada por el número de personas asignadas. Esta modalidad 
se aplica comúnmente para la provisión de servicios de baja complejidad.

El pago se realiza de forma anticipada y el riesgo asociado a la frecuencia de uso de los servicios incluidos en el paquete capitado 
y a la variación en el costo unitario de los mismos es asumido principalmente por el prestador. Requiere una definición contractual 
muy clara del conjunto de servicios cubiertos y de la población asignada.

Es ideal para la contratación de servicios de atención primaria, programas de promoción y prevención (PyP), y conjuntos de servicios 
básicos de baja complejidad. Es una modalidad frecuente en los contratos entre EPS e IPS primarias para la gestión de la salud de 
sus afiliados asignados.</field>
            <field name="requires_period_dates" eval="True"/>
            <field name="is_prospective" eval="True"/>
            <field name="risk_level">high</field>
        </record>

        <record id="health_payment_mode_04" model="health.payment.mode">
            <field name="code">04</field>
            <field name="name">Pago por evento</field>
            <field name="description">Se trata de una modalidad de pago retrospectiva. Bajo este esquema, el pago se realiza por cada actividad, procedimiento, 
intervención, insumo o medicamento individual que es prestado o suministrado a un paciente durante un período determinado, 
siempre ligado a un evento específico de atención en salud. La unidad de pago es, por lo tanto, cada servicio o tecnología 
suministrada, valorada según tarifas previamente pactadas entre las partes.

El pago está directamente relacionado con el volumen de servicios prestados y el riesgo financiero principal (asociado a la 
frecuencia de uso) recae sobre la entidad pagadora, ya que un mayor volumen de servicios implica un mayor costo total. 
Requiere una facturación detallada y precisa por parte del prestador y robustos procesos de auditoría de cuentas y gestión 
de glosas por parte del pagador.

Es una modalidad adecuada para servicios especializados de alto costo o baja frecuencia, procedimientos diagnósticos y 
terapéuticos complejos o muy específicos, atención de urgencias donde la demanda es impredecible, y el suministro de 
medicamentos o insumos de alto costo que no están incluidos en paquetes o capitaciones.</field>
            <field name="requires_period_dates" eval="False"/>
            <field name="is_prospective" eval="False"/>
            <field name="risk_level">low</field>
        </record>

        <record id="health_payment_mode_05" model="health.payment.mode">
            <field name="code">05</field>
            <field name="name">Otra modalidad (específica)</field>
            <field name="description">Esta categoría permite registrar otras modalidades de pago que no encajan en las definiciones estandarizadas anteriores 
o que representan combinaciones o variaciones de las mismas. Puede incluir esquemas híbridos que combinan elementos de 
diferentes modalidades, modelos de pago basados en valor o resultados, modelos de riesgo compartido, o modalidades 
experimentales o piloto que están siendo evaluadas.

Cuando se selecciona esta opción, es especialmente importante que el contrato y la nota técnica definan con precisión 
la estructura de la modalidad específica, incluyendo unidad de pago, distribución del riesgo, mecanismos de ajuste, 
procesos de auditoría y demás características relevantes.

Las modalidades específicas pueden responder a las particularidades de ciertos servicios, tipos de prestadores, poblaciones 
o condiciones médicas que requieren adaptaciones o enfoques innovadores para su financiación y gestión eficiente.</field>
            <field name="requires_period_dates" eval="False"/>
            <field name="is_prospective" eval="False"/>
            <field name="risk_level">medium</field>
        </record>
    </data>
    <data noupdate="1">
        <!-- Conceptos de Recaudo -->
        <record id="health_collection_concept_01" model="health.collection.concept">
            <field name="code">01</field>
            <field name="name">COPAGO</field>
            <field name="description">Representa el valor monetario que, según la normativa vigente y el plan de beneficios, le corresponde aportar al usuario 
afiliado como parte del costo del servicio recibido. Los copagos son aportes en dinero que corresponden a una parte del valor 
del servicio demandado y tienen como finalidad ayudar a financiar el sistema de salud.

Aplican principalmente para servicios hospitalarios y procedimientos de alta complejidad y corresponden a un porcentaje del valor 
del servicio, con topes máximos establecidos según el nivel de ingreso del afiliado (categorizado por nivel de SISBEN). 
Se encuentran exentos de copagos los afiliados de menores recursos (niveles más bajos del SISBEN), ciertos grupos poblacionales 
(niños menores de un año, población indígena), y algunos servicios específicos (control prenatal, atención del parto, enfermedades 
catastróficas, urgencias, promoción y prevención).

En la FEV XML este campo registra el valor del copago efectivamente pagado por el usuario y recaudado por el facturador cuando 
la operación implica acreditar o reportar dicho recaudo. No representa el valor teórico del copago, sino el monto real transado.</field>
            <field name="applies_fev" eval="True"/>
            <field name="applies_rips" eval="True"/>
        </record>

        <record id="health_collection_concept_02" model="health.collection.concept">
            <field name="code">02</field>
            <field name="name">CUOTA MODERADORA</field>
            <field name="description">Es el valor monetario fijo que debe pagar el usuario afiliado al utilizar ciertos servicios de salud definidos en la normativa, 
con el fin de regular el uso del servicio y estimular su buen uso. A diferencia de los copagos, las cuotas moderadoras tienen como 
finalidad principal racionalizar el uso de los servicios, no son un mecanismo de financiación.

Aplican principalmente para servicios ambulatorios como consulta externa, exámenes de laboratorio y medicamentos. Su valor es fijo 
(no es un porcentaje del servicio) y está establecido según el nivel de ingreso del afiliado al Régimen Contributivo (categorizado 
por su Ingreso Base de Cotización - IBC). Igual que con los copagos, existen exenciones para ciertos grupos poblacionales y servicios.

En la FEV XML este campo registra el valor de la cuota moderadora efectivamente pagada por el usuario y recaudada por el facturador, 
cuando la operación lo requiere. Representa el valor real recaudado, no un valor teórico de la cuota moderadora.</field>
            <field name="applies_fev" eval="True"/>
            <field name="applies_rips" eval="True"/>
        </record>

        <record id="health_collection_concept_03" model="health.collection.concept">
            <field name="code">03</field>
            <field name="name">PAGOS COMPARTIDOS EN PLANES VOLUNTARIOS DE SALUD</field>
            <field name="description">Se refiere a otros tipos de pagos a cargo del usuario, diferentes a copagos o cuotas moderadoras del Plan de Beneficios en Salud, 
que aplican específicamente en los Planes Voluntarios de Salud (Medicina Prepagada, Pólizas de Salud, Planes Complementarios). 
Estos pagos pueden corresponder a deducibles, bonos, o valores adicionales pactados en la póliza o plan voluntario.

Los términos y valores de estos pagos compartidos están definidos en el contrato particular del plan voluntario, no en la normativa 
general del SGSSS. Varían entre compañías aseguradoras y planes, y pueden estar estructurados como valores fijos por servicio, 
porcentajes del valor de la atención, deducibles anuales, o combinaciones de estos esquemas.

En la FEV XML este campo registra el valor de estos pagos efectivamente efectuados por el usuario y recaudados por el facturador 
en el contexto de Planes Voluntarios, cuando la operación implica acreditar o reportar dicho recaudo.</field>
            <field name="applies_fev" eval="True"/>
            <field name="applies_rips" eval="True"/>
        </record>

        <record id="health_collection_concept_04" model="health.collection.concept">
            <field name="code">04</field>
            <field name="name">ANTICIPO</field>
            <field name="description">Corresponde al valor monetario que el facturador (PSS/PTS) recibió de forma anticipada por parte de la entidad responsable del 
pago y que se está aplicando o cruzando (acreditando) contra el valor total de la factura actual. Este campo permite reflejar en 
la factura la amortización de pagos recibidos por adelantado, ajustando el saldo neto a pagar.

Los anticipos son mecanismos financieros utilizados para facilitar el flujo de caja de los prestadores, especialmente cuando hay 
servicios de alto costo o cuando existen relaciones contractuales estables entre pagador y prestador. Su valor, condiciones y 
plazos de amortización son acordados entre las partes, usualmente en el marco del contrato que rige la relación.

Es importante notar que este concepto aplica únicamente para el reporte en la FEV en salud y no debe utilizarse en la generación 
del RIPS. Esta exclusión refuerza la separación conceptual entre los ajustes financieros globales de la factura (manejados en la 
FEV XML) y el detalle a nivel de servicio que soporta la factura (contenido en el RIPS JSON).</field>
            <field name="applies_fev" eval="True"/>
            <field name="applies_rips" eval="False"/>
        </record>

        <record id="health_collection_concept_05" model="health.collection.concept">
            <field name="code">05</field>
            <field name="name">NO APLICA</field>
            <field name="description">Este código se utiliza cuando no existe ningún pago o aporte a cargo del usuario para la atención o servicio que se está facturando. 
Indica que el costo de los servicios es asumido en su totalidad por la entidad responsable de pago, sin participación financiera 
del usuario.

Aplica para servicios exentos de copagos y cuotas moderadoras según la normativa, como servicios de promoción y prevención, 
atención de urgencias, enfermedades catastróficas, control prenatal, atención del parto, y para ciertos grupos poblacionales 
exentos (niños menores de un año, población indígena, niveles bajos de SISBEN). También aplica cuando el prestador, 
por su propia decisión administrativa o en cumplimiento de acuerdos contractuales específicos, decide no cobrar al usuario 
los copagos o cuotas moderadoras que normativamente podrían aplicar.

En operaciones tipo SS-SinAporte, este es el único concepto de recaudo válido y debe utilizarse para indicar explícitamente 
que no hubo recaudos por parte del PSS/PTS que deban ser acreditados o reportados a la ERP.</field>
            <field name="applies_fev" eval="True"/>
            <field name="applies_rips" eval="True"/>
        </record>
    </data>
    <data noupdate="1">
        <!-- Planes de Cobertura -->
        <record id="health_coverage_plan_01" model="health.coverage.plan">
            <field name="code">01</field>
            <field name="name">Plan de beneficios en salud financiado con UPC</field>
            <field name="description">Es el conjunto básico de servicios y tecnologías en salud que se financia con la Unidad de Pago por Capitación (UPC). 
Su objetivo es satisfacer las necesidades fundamentales en salud de toda la población residente en el territorio colombiano 
afiliada al Sistema General de Seguridad Social en Salud (SGSSS), tanto en el Régimen Contributivo como en el Subsidiado. 
Cubre acciones de promoción de la salud, prevención de la enfermedad, diagnóstico, tratamiento y rehabilitación para diversas patologías.</field>
            <field name="requires_policy" eval="False"/>
        </record>

        <record id="health_coverage_plan_02" model="health.coverage.plan">
            <field name="code">02</field>
            <field name="name">Presupuesto máximo</field>
            <field name="description">Es un monto de dinero asignado anualmente a las Entidades Promotoras de Salud (EPS) y a las Entidades Adaptadas (EA).
Su propósito es financiar aquellos servicios y tecnologías en salud que no están cubiertos por la financiación de la UPC 
(es decir, no están explícitamente en el PBS) pero que tampoco son consideradas exclusiones. El cálculo de este presupuesto 
se basa en información histórica de gastos en tecnologías no-UPC y se ajusta según las necesidades proyectadas del sistema.</field>
            <field name="requires_policy" eval="False"/>
        </record>

        <record id="health_coverage_plan_03" model="health.coverage.plan">
            <field name="code">03</field>
            <field name="name">Prima EPS / EOC, no asegurados SOAT</field>
            <field name="description">Cobertura destinada a servicios de salud para afiliados a Entidades Promotoras de Salud (EPS) o Entidades Obligadas a Compensar (EOC) 
que no están cubiertos por el Seguro Obligatorio de Accidentes de Tránsito (SOAT). Esta cobertura se utiliza para atenciones 
derivadas de accidentes de tránsito donde la víctima no tiene seguro SOAT o cuando los gastos médicos superan el límite de cobertura 
del SOAT, siendo asumidos por la EPS con recursos propios distintos a los de la UPC.</field>
            <field name="requires_policy" eval="False"/>
        </record>

        <record id="health_coverage_plan_04" model="health.coverage.plan">
            <field name="code">04</field>
            <field name="name">Cobertura Póliza SOAT</field>
            <field name="description">Es el seguro obligatorio que deben poseer todos los vehículos automotores que circulen en Colombia. Su finalidad es amparar 
los daños corporales sufridos por las personas (conductores, pasajeros, peatones) como consecuencia directa de un accidente de tránsito.
Cubre gastos médicos, quirúrgicos, farmacéuticos y hospitalarios; indemnización por incapacidad permanente; indemnización por muerte 
y gastos funerarios; y gastos de transporte para movilizar a las víctimas. Estas coberturas tienen topes máximos establecidos en SMDLV.</field>
            <field name="requires_policy" eval="True"/>
        </record>

        <record id="health_coverage_plan_05" model="health.coverage.plan">
            <field name="code">05</field>
            <field name="name">Cobertura ARL</field>
            <field name="description">Cobertura proporcionada por las Administradoras de Riesgos Laborales (ARL) que se dedican exclusivamente a cubrir los riesgos 
derivados de accidentes que ocurran con ocasión o como consecuencia del trabajo (AT) y de las enfermedades catalogadas 
como de origen laboral (EL). Ofrece prestaciones asistenciales (servicios de salud) y económicas (subsidios, indemnizaciones, pensiones). 
Se financia mediante cotizaciones mensuales pagadas por empleadores o trabajadores independientes según el nivel de riesgo.</field>
            <field name="requires_policy" eval="True"/>
        </record>

        <record id="health_coverage_plan_06" model="health.coverage.plan">
            <field name="code">06</field>
            <field name="name">Cobertura ADRES</field>
            <field name="description">La Administradora de los Recursos del Sistema General de Seguridad Social en Salud (ADRES) administra recursos para diversos 
eventos especiales, incluidos los catastróficos y terroristas. Bajo esta cobertura, la ADRES asume los costos de servicios de salud 
para víctimas de eventos catastróficos (naturales o provocados por el hombre), eventos terroristas, y para víctimas de accidentes 
de tránsito cuando los gastos médicos superan el tope de la póliza SOAT o cuando el vehículo involucrado no estaba asegurado.</field>
            <field name="requires_policy" eval="False"/>
        </record>

        <record id="health_coverage_plan_07" model="health.coverage.plan">
            <field name="code">07</field>
            <field name="name">Cobertura Salud Pública</field>
            <field name="description">Conjunto de intervenciones colectivas orientadas a promover la salud y prevenir enfermedades a nivel poblacional. 
Incluye programas de vacunación, control de vectores, acciones de promoción y prevención, vigilancia epidemiológica, 
y otras acciones dirigidas a comunidades más que a individuos específicos. Se financia principalmente con recursos públicos 
del Sistema General de Participaciones (SGP) y presupuestos territoriales, siendo ejecutada por las Secretarías de Salud.</field>
            <field name="requires_policy" eval="False"/>
        </record>

        <record id="health_coverage_plan_08" model="health.coverage.plan">
            <field name="code">08</field>
            <field name="name">Cobertura entidad territorial, recursos de oferta</field>
            <field name="description">Corresponde a la financiación de servicios de salud con recursos directos de las entidades territoriales (departamentos, 
distritos y municipios). Estos recursos del Sistema General de Participaciones (SGP) destinados a salud se utilizan para 
subsidiar la operación de hospitales públicos que atienden a la población pobre no asegurada o para aspectos no cubiertos 
por los subsidios a la demanda (UPC). Garantiza la disponibilidad de la red pública hospitalaria.</field>
            <field name="requires_policy" eval="False"/>
        </record>

        <record id="health_coverage_plan_09" model="health.coverage.plan">
            <field name="code">09</field>
            <field name="name">Urgencias población migrante</field>
            <field name="description">Cobertura diseñada específicamente para la atención de urgencias médicas de la población migrante en situación irregular 
en el territorio colombiano. Garantiza la atención inicial de urgencias para estabilizar su condición vital, sin importar 
su estatus migratorio o afiliación al sistema de salud. Para acceder a otros servicios de salud, los migrantes deben 
regularizar su estatus y afiliarse al SGSSS, preferiblemente al Régimen Subsidiado.</field>
            <field name="requires_policy" eval="False"/>
        </record>

        <record id="health_coverage_plan_10" model="health.coverage.plan">
            <field name="code">10</field>
            <field name="name">Plan complementario en salud</field>
            <field name="description">Son planes voluntarios ofrecidos por las mismas Entidades Promotoras de Salud (EPS) a sus afiliados, que brindan 
beneficios adicionales a los incluidos en el Plan de Beneficios en Salud (PBS). Estos beneficios suelen consistir en 
mejores condiciones de hotelería hospitalaria, acceso preferencial a especialistas, menores tiempos de espera, 
habitaciones individuales, redes de atención diferenciales o servicios no indispensables médicamente pero que 
mejoran la experiencia del paciente.</field>
            <field name="requires_policy" eval="True"/>
        </record>

        <record id="health_coverage_plan_11" model="health.coverage.plan">
            <field name="code">11</field>
            <field name="name">Medicina Prepagada</field>
            <field name="description">Sistema privado de atención médica en el cual los usuarios acceden a una amplia gama de servicios médicos mediante 
el pago anticipado de una tarifa periódica (mensual o anual). Estos planes son ofrecidos por compañías especializadas 
en medicina prepagada (distintas a las EPS aunque pueden pertenecer a los mismos grupos económicos). Generalmente ofrecen 
acceso a una red de clínicas, hospitales y profesionales percibidos como de mayor estándar de calidad, comodidad o agilidad.</field>
            <field name="requires_policy" eval="True"/>
        </record>

        <record id="health_coverage_plan_12" model="health.coverage.plan">
            <field name="code">12</field>
            <field name="name">Póliza de Salud</field>
            <field name="description">Son contratos de seguro ofrecidos por compañías aseguradoras vigiladas por la Superintendencia Financiera de Colombia. 
Su naturaleza es fundamentalmente indemnizatoria o de reembolso. El usuario generalmente paga por los servicios médicos recibidos 
y luego solicita a la aseguradora el reembolso según las condiciones, coberturas y topes establecidos en la póliza. 
A diferencia de la medicina prepagada, las aseguradoras suelen operar bajo la modalidad de libre elección con reembolso.</field>
            <field name="requires_policy" eval="True"/>
        </record>

        <record id="health_coverage_plan_13" model="health.coverage.plan">
            <field name="code">13</field>
            <field name="name">Régimen Especial</field>
            <field name="description">Sistemas de seguridad social propios que cobijan a sectores específicos de la población, regulados por normativas anteriores 
a la Ley 100 de 1993 o leyes particulares. Incluyen a los miembros de las Fuerzas Militares, Policía Nacional, el Magisterio, 
trabajadores de Ecopetrol, entre otros. Estos regímenes tienen sus propios planes de beneficios en salud, redes de prestadores 
y reglas de operación. Sus afiliados no cotizan al SGSSS general para servicios de salud.</field>
            <field name="requires_policy" eval="False"/>
        </record>

        <record id="health_coverage_plan_14" model="health.coverage.plan">
            <field name="code">14</field>
            <field name="name">Régimen de Excepción</field>
            <field name="description">Similar al Régimen Especial, son sistemas de seguridad social con normativa propia que operan fuera del SGSSS general, 
aunque con algunas interfaces con este. Incluyen principalmente a algunas universidades públicas que se acogieron a normativas 
específicas. Estos regímenes gestionan sus propios recursos, beneficios y red de prestadores, manteniendo autonomía administrativa 
y financiera respecto al sistema general.</field>
            <field name="requires_policy" eval="False"/>
        </record>

        <record id="health_coverage_plan_15" model="health.coverage.plan">
            <field name="code">15</field>
            <field name="name">Particular (pago pleno por el usuario)</field>
            <field name="description">Se refiere a la situación en la que una persona accede a servicios de salud pagando directamente de su bolsillo el costo total 
de la atención, sin intermediación de una EPS, ARL, SOAT, Plan Voluntario u otro asegurador. Permite el acceso directo a cualquier 
prestador que esté dispuesto a atender bajo esta modalidad. El usuario asume el 100% del costo del servicio, ya sea por elección 
personal, para acceder a servicios no cubiertos, o para evitar tiempos de espera del sistema asegurado.</field>
            <field name="requires_policy" eval="False"/>
        </record>

        <record id="health_coverage_plan_16" model="health.coverage.plan">
            <field name="code">16</field>
            <field name="name">Víctima de Accidente de Tránsito</field>
            <field name="description">Cobertura específica para personas que han sufrido lesiones en accidentes de tránsito y requieren atención médica por esta causa. 
Se aplica en casos donde la persona es víctima directa de un siniestro vial pero donde existe alguna particularidad que impide 
aplicar la cobertura estándar del SOAT, como en ciertos casos de víctimas que son peatones o pasajeros en situaciones complejas 
de identificación del vehículo responsable o donde existen reclamaciones especiales ante el sistema.</field>
            <field name="requires_policy" eval="True"/>
        </record>

        <record id="health_coverage_plan_17" model="health.coverage.plan">
            <field name="code">17</field>
            <field name="name">Víctima de Evento Catastrófico o Terrorista</field>
            <field name="description">Cobertura destinada a víctimas de eventos catastróficos de origen natural (terremotos, inundaciones, deslizamientos) 
o provocados por el hombre (explosiones, accidentes industriales masivos), así como eventos terroristas (atentados con explosivos, 
ataques armados a poblaciones). La ADRES asume los costos de los servicios de salud e indemnizaciones correspondientes a estas 
víctimas, financiados con recursos del antiguo FOSYGA, hoy administrados por la ADRES.</field>
            <field name="requires_policy" eval="False"/>
        </record>

        <record id="health_coverage_plan_18" model="health.coverage.plan">
            <field name="code">18</field>
            <field name="name">Programa de Promoción y Prevención Territorial</field>
            <field name="description">Corresponde a programas específicos implementados por Entidades Territoriales (departamentos, distritos, municipios) 
orientados a promover la salud y prevenir enfermedades en grupos poblacionales definidos. Estos programas son adicionales 
a las acciones de promoción y prevención incluidas en el Plan de Beneficios en Salud (PBS) y suelen abordar problemáticas 
de salud propias del territorio, priorizadas en sus planes de salud pública.</field>
            <field name="requires_policy" eval="False"/>
        </record>

        <record id="health_coverage_plan_19" model="health.coverage.plan">
            <field name="code">19</field>
            <field name="name">Programa de Salud Ocupacional (Seguridad y Salud en el Trabajo)</field>
            <field name="description">Conjunto de actividades, intervenciones y programas orientados a la promoción, prevención, diagnóstico y tratamiento 
de condiciones relacionadas con el ambiente laboral y la salud de los trabajadores. Estas actividades pueden ser 
financiadas directamente por empleadores como parte de sus programas de seguridad y salud en el trabajo, más allá 
de las coberturas obligatorias proporcionadas por las ARL para accidentes y enfermedades laborales.</field>
            <field name="requires_policy" eval="False"/>
        </record>

        <record id="health_coverage_plan_20" model="health.coverage.plan">
            <field name="code">20</field>
            <field name="name">Otros Planes o Coberturas</field>
            <field name="description">Categoría que agrupa diversos mecanismos de financiación o cobertura de servicios de salud que no encajan en las 
clasificaciones anteriores. Puede incluir fondos especiales, donaciones para atención específica, cooperación internacional 
en salud, o programas piloto con esquemas de financiación particulares. Esta categoría actúa como un repositorio para 
registrar correctamente fuentes de financiación atípicas o nuevas dentro del sistema.</field>
            <field name="requires_policy" eval="False"/>
        </record>

        <record id="health_coverage_plan_21" model="health.coverage.plan">
            <field name="code">21</field>
            <field name="name">Plan de Intervenciones Colectivas (PIC)</field>
            <field name="description">Conjunto de intervenciones, procedimientos o actividades enfocadas en la promoción de la salud y la gestión del riesgo, 
dirigidas a grupos poblacionales (no a individuos) a lo largo de su curso de vida. Estas acciones se realizan en los entornos 
donde las personas desarrollan su vida cotidiana (hogar, escuela, trabajo, comunidad). Se financia con recursos de salud pública 
gestionados por las Entidades Territoriales y busca impactar los determinantes sociales de la salud a nivel comunitario.</field>
            <field name="requires_policy" eval="False"/>
        </record>
    </data>
</odoo>